{
    "question": "Selisih waktu tidur simpanse dan macan tutul berapa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "wktu tidur simpase 8 jam sedangkan macan tutul 7 jam jadi selisihnya 1 jam<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kelompok-alga-yang-memiliki-kesamaan-dengan-bakteri-karena-tidak-831",
            "question": "Kelompok alga yang memiliki kesamaan dengan bakteri karena tidak memiliki membran inti ialah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cyanobacteria (alga hijau biru)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-apa-yang-termasuk-kedalam-tumbuhan-tingkat-tinggi-247",
            "question": "Tanaman apa yang termasuk kedalam tumbuhan tingkat tinggi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u2022<span>Pakis haji (Cycas rhumpii)<br>\u2022 Pinus (Pinus merkusii)<br>\u2022 Damar (Agathis alba)<br>\u2022 Cemara (Thuja sinensis)<br>\u2022 Melinjo (Gnetum gnemon)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sebanyak-banyaknya-usaha-usaha-untuk-melestarikan-keanek-140",
            "question": "Sebutkan sebanyak-banyaknya Usaha-usaha untuk melestarikan Keanekaragaman Flora dan Keanekaragaman Fauna serta gambar yang tepat dengan cara pelestarian tersebut! (Cara pelestarian flora dengan fauna harus berbeda)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pelestarian dengan cara exsitu contoh penangkaran orang hutan dari hutan kalimantan di rawat di hutan pulau jawa.<br>pelestarian insitu contoh penangkaran komodo di NTT <br>pelestarian dengan cara pembuatan cagar alam contoh tubuhan raflesia di NAD<br>suaka margasatwa contoh badak bercula satu di ujungkulon<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak memburu binatang yang suda///h hampir punah ,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-chlorophyta-dianggap-sebagai-tetua-kingdom-planta-526",
            "question": "Jelaskan alasan chlorophyta dianggap sebagai tetua kingdom plantae!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seperti diketahui, ciri-ciri kingdom plantae adalah:<br>1. Eukariot<br>2. Terdiri atas banyak sel (multiseluler)<br>3. Memiliki dinding sel<br>4. Memiliki klorofil dan menyimpan cadangan makanan dalam bentuk amilum (pati)<br>5. Mengalami pergiliran keturunan dalam siklus hidupnya<br><br>Yang jelas membedakan plantae (tumbuhan) dengan hewan atau lainnya (misal jamur) adalah tumbuhan memiliki zat hijau daun atau kloropil. Makanya chlorophyta (tumbuhan berklorofil) disebut sebagai tetua kingdom plantae.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena pada clhoropyta, terdapat pigmen warna hijau yang paling sederhana\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-penghasil-produk-bahan-mebel-dan-bangunan-10-beserta-794",
            "question": "tanaman penghasil produk bahan mebel dan bangunan (10) :) beserta klarifikasi dan nama latin Terimakasih sebelumnya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kulit kayu dan jerami biasanya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-diet-yang-bener-gimana-yaa-101",
            "question": "Cara diet yang bener gimana yaa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak berolahraga<br>makan makanan yang seimbang dan bergizi<br>banyak minum air putih<br>kurangi cemilan, atau kalau mau ngemil<br>ngemil makanan yang kandungan lemaknya rendah<br><br><br><br>mngkin itu sih, maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "makan secukupnya, terus olahraga yg benar, lari pagi sangat penting buat diet <br>aku uda coba kok<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "macam-macam-jamur-yang-merugikan-234",
            "question": "Macam_macam jamur yang merugikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "trichophyton (ketombe)<br>fusarium<br>epidermophyton (panu,kadas,kurap)<br>aspergillus sp<br>curvularia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-suatu-saat-anda-bekeluarga-kemudian-anda-merencanakan-mempu-592",
            "question": "Jika suatu saat anda bekeluarga, kemudian anda merencanakan mempunyai anak 4 orang. berapakah persen kemungkinan anak lahir: a. 4 anak lahir berturut-turut perempuan b. 4 anak lahir berturut-turut laki- laki c 4 anak lahir dengan urutan laki2, perempuan, laki2 dan perempuan d. 4 anak lahir dgn urutan laki2, laki2, peempuan dan perempuan. \u00a0 mohon di bantu:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wanita=XX<br>laki2=XY<br><br>perbagingan genotipnya persilangannya= XY:XX=2:2<br><br>tapi soal urutannya sepertinya harus ada yg harus diketahui<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya tergantung gen mana yang paling banyak. kalo menurut gw sih antara c dan d jawabannya .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-keberagaman-dengan-variasi-516",
            "question": "Apa perbedaan keberagaman dengan variasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keberagaman adalah semua objek yang di buat sama atau seragama\nKalo variasi adalah satu jenis objek yang dikembangkan atau dibuat variasi ( berbeda)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "keragaman \u00a0 ; sekumpulan objek yang yang memiliki ciri yg berbeda<br>variasi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0; satu objek tetapi lain dari yang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-suatu-populasi-yang-berjumlah-10000-jiwa-di-dapatkan-49-or-126",
            "question": "dari suatu populasi yang berjumlah 10000 \u00a0jiwa di dapatkan 49 orang mengalami kelainan atau penyakit hemofilia.tentukanlah : a. frekuensi dari perempuan yang di duga normal dan laki-laki normal b. frekuensi laki-laki hemofilia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. frekuensi dari perempuan yang di duga normal dan laki-laki normal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}